原來iphone kill左啲背景App 會仲食電

最近Apple在官方網頁指出，沒有關閉的Apps其實並沒有打開，而是處於待機模式，所以不會耗用過多電量及系統資源令操作反應變慢，並提醒用戶當遇上App沒有反應時，才需要強制關閉。

Apple 軟件工程高級副總裁 Craig Federigh亦指出，關閉應用程式不會達至省電作用，反而要花費更長的時間切換應用程式，更會對電池壽命產生不利影響。

但我睇完都係習慣會kill左嗰App

內容農場野喎

kill app都係為咗快d喺揀到background app多

有人用iphone 會kill app 咁on9既咩

我會 一路以為咁樣省電啲

唔係kill黎慳電
不過有時想返app個主頁面, kill 左佢再開過仲快

用iPhone係咁kill app一睇就知an機思維

2016年已經講過，最近啲網媒又係度互抄post當新聞

Google 「lihkg 墓碑機制」
iPhone得咁少ram，你唔係以為切換app個畫面啲app仲係背景run緊呀？
仲run緊就冇人會抱怨iOS13成鳩日reload啦

計我話啱啱出iPhone X 嗰時kill app勁麻煩先係符合iOS嘅設計

我唔kill唔得 每日都唔知kill幾多次

我一直以為係但開住好多App唔kill硬係好似部機慢啲咁

唔覺

用完習慣性kill
一個都唔留先安樂

我都係強迫症發作

你都係用an啦

其實an係兩三年前都一樣已經唔洗kill app
習慣kill app你用an定ios一樣係戇鳩

an機真背景就真係拖慢部機又食電

「行動貼」請大家用閒置電腦，手機add play list loop 自己人的片
YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

有日聽到個「Genius bar 天才」教個太太要慳電就閂晒background啲apps.....

用 iOS 最大嘅錯誤諗法就係我離開個app個陣應該閂晒所有apps。因為嗰到有幾多apps，就代表部機run緊幾多野，用緊好多ram，好多cpu power，最緊要係食緊我啲電。

其實係錯嘅....
iOS 嘅多工喺設計上會將你唔用嘅apps 凍結(frozen)，大部份嘅app會喺幾秒內進入凍結狀態。係iOS 設計上，重開一個閂咗嘅app 比起開一個凍結咗嘅app 係會用多好多 CPU power。

以大家用得最多嘅whatsapp 嚟做例子，如果你就咁離開，佢會係凍結狀態，當你再打開whatsapp，可能只需時0.5秒，就去返你離開之前個個位。
但如果你閂咗個app，你再打開個app，個app 就要重新load過啲assets, binaries, database, UIKit etc
有啲似冷氣，開嗰一刻，好chur 電…

有人email 過 craig federighi (即係apple software 揸大旗嗰個，問佢平時會唔會閂app同埋閂app對電力有冇幫助，craig 比咗個好精而簡嘅答案:

“No and no.”

2010年，當 iOS 4 啱啱新增 「多工」嘅時候，有人問 steve jobs 應該點用，應唔應該成日閂apps，steve jobs 咁樣答:

“Just use as designed, and you’ll be happy. No need to ever quit apps.”

或者另一個實在啲嘅例子就係youtube上面，iPhone 開app 嘅速度測試，測試模式就係開機之後一連串開好多apps，計一計時，再重頭將所有apps 開多一次。往往android機同 iOS 係第一個圈都叮噹碼頭，但到第二個圈 iOS 就大大拋離。
其實，iOS 凍結咗嘅apps unfreeze 得咁快，會令你覺得應該閂咗佢，因為你一定以為佢一直運行緊，但其實佢地真係被凍結咗。

一位極出名嘅 jailbreak dev Ryan Petrich 幾年前解釋過 iOS 多工嘅運作原理: 大部份嘅apps係你離開之後幾秒內就會進入凍結狀態，有一少部份可以繼續運行，例如

1. 你係 WhatsApp send 緊條片比人，你離開出咗去，條片會繼續send，send 完個app 就會入凍結狀態
2. Spotify 背景聽歌
3. Skype call, WhatsApp audio call

但如果強行閂晒所有apps，就會浪費好多系統資源:

“App quitting is wasteful, it forces a complete reload the next time the app is launched.”

所以唔洗怕唔閂app，就會不停開住啲野，亦唔洗怕用晒啲ram，因為未用嘅ram 就係廢ram，當個系統真係唔夠ram比你新開嘅工序，就會自動清空凍結得最耐冇用嘅工序。
當然，喺一啲特別嘅情況，啲app會hang咗機，死咗，或者bug bug 哋，係呢個情形下，閂app就會係一個應該做嘅動作。

Too long didn’t read:
日常使用唔好閂apps，除非個app死咗
你係部電話嘅用家，唔係清道夫
(強迫症人士另計)

舊機kill app用落感覺會順啲
利申：6s

召喚阿寶

咁其實我開住二十幾個App都唔使Kill㗎喎？ 但有啲App如果唔係成日用係唔係都可以kill，如果唔係喺切換App嗰畫面會太多App反而太難搵想用嘅App

之前有啲an機kill app仲狼過iOS12
依家ios13又追返上嚟

Iphone7 plus無kill app習慣用到而家粒電都仲幾頂得

freeze app唔係無時限，耐咗冇開嗰啲都會自動kill咗
有啲app冇整墓碑機制都係會直接kill咗

你開20 幾個
前嗰10幾個已經kill 咗，不過冇話你知

完全慣咗，已經係習慣，因為以前唔kill會lag爆
有呢個動作，只要以前用開第一代嘅智能手機就可能明

以前用iphone 3G得128mb ram 自己JB就係為咗可以裝SBseting睇ram 同kill 后台

依家新機續航力都已經大有進步 針對kill唔kill app呢個議題已經無用 除非你話iphone仲係跟唔上續航力啦 咁就係你部機問題

連登不嬲

咁點解唔取消左 kill app呢樣野?

an機裝得多apps又唔介意一晚無咗十幾%電，真係唔使kill

咁我開哂全機所有app等佢凍結狀態
係咪最屈機嘅用法

隻app hand咗咪要kill，唔通下下restart
所以啱啱出iPhone X嗰陣唔俾人輕易kill app係冇問題

睇咗#8、#24、#25先

有時有d app傻左一定要kill, 一定要有呢個功能
佢無預有d user蠢到次次用完都kill

我想倒返轉頭問喎
邊有人會唔kill 利申未見過

有冇人同我一樣常用嗰啲唔kill
一日開一兩次嗰啲先kill

我係唔知邊度聽講話唔kill好食電呢個真係都市傳說

根本個Recent app唔係顯示有咩bg app run緊
只係History嚟
試下Reboot部機再入Recent app啲app仲喺度
唔通就代表Run緊咩

至於唔Kill會好難搵返app問題
你用Spotlight 搵仲快
或者加siri suggestions widget

想問吓Google maps定位呢？

推呢個

18歲生日快樂 即刻登記做選民只要在2020年7月25日或以前年滿18歲，今年5月2日前可登記做選民

選民登記填表機

地方選區選民新登記申請表：
).pdf
選民資料網上查閱系統

坐來唔kill，因為由Xr開始已經夠用一日電。

買iphone就係貪佢唔洗kill app都可以慳電

強逼症，唔kill唔舒服

樓主pin?

N年前用AN機先會KILL APP 仲要特登DOWN舊野黎清緩存 ON9到震

平時冇野做都會開晒啲app 出黎再逐個kill

我kill app唔關食唔食電事喎
純粹好阻住同埋習慣嚟 用完就推走佢㗎啦

有時用完導航apps、巴士app，出返去都仲見到mon頂有藍色indicate拎緊位置，習慣熄咗佢

iPhone背景持續用緊定位左上角有箭嘴，你開下城巴個垃圾app就知
呢個垃圾app係我唯一會主動kill嘅app

揀返while using app啦

係囉。
成日怕唔kill呢類型apps，
就會因為定位而食電。

已經揀咗

城巴垃圾app揀完「只限使用時」都冇用
google map同九巴都唔會喺背景持續不斷地refresh位置囉，落車提示除外

但係導航緊好似點都會用定位。
就算我離開google maps，
佢都繼續定位幫我導航。

如果唔洗食ram咁佢又洗乜耐左自動kill呀

人地講乜就信乜

你試下部機一年唔好off機笨柒

你依家用嗰個換app界面???

補充：google map你就算揀「總是」，只要切換咗其他app，個箭嘴會係10秒內消失

簡單啲講，城巴垃圾app太貪心，喺背景不斷refresh你個位置直至俾iOS freeze app

Google map你一切換其他app，左上角個定位10秒消失，你揀「總是」允許取用位置都一樣

定位係，
但導航緊好似keep住幫你定位的。
即係我揸緊車導航，
之後去whatsapp同人傾計，
Google maps係會繼續幫你定位的，
電話mon頂有行藍色bar咁樣。

唔常用既會kill 太多選擇會慢左

開咗導航當然會持續更新，平時就禁搵位置唔會

所以城巴個app冇用落車提示都不斷refresh定位都唔知做乜鳩

我唔kill佢都成日自己同我kill左Dropbox

我轉app係撳兩下home掣
由中學開始都習慣咗

我

你up乜撚嘢？

銀行app最明顯
開咗citi app
再開連登睇
再開AAstock app睇報價
再返citi app已被log out
前後講緊3個app 10秒內

我諗我上星期放工時段喺𨋢見過你依條傻閪⋯⋯
放工時段部𨋢層層停，又收得差果時，正常人通常會睇吓啲有意義既野，例如開Apple news+ magazine 睇睇時事政治時尚潮流文化飲食旅遊之類
但我見到你不停重複向上掃掃掃好似精神病咁，真係幾un眼，同埋你部機個芒唔洗開到最光呀？肓咖你？

我3個禮拜冇出過街 你點見到我

我常用apps唔kill,間唔中用個d就隔2日先kill

隔兩日個app 應該已經kill 咗

開幾十個app都唔kill真係會慢啲
我老母個部就係咁 kill完順返曬

宜家開得太多app keyboard會hang機 唔知電話問題定ios問題

XS冇kill一樣順到仆街

唔好想講咩
但真係好old news

係啊 呢樣嘢不嬲係咁設計不過我都係習慣kill
淨係留低常用嘅係度唔會kill走

十幾年前就屌iphone無多工，過幾年就屌假多工，而家有真真地既多工你又要閂左佢，人真係弱智

但其實佢宜家唔係就係話呢個係假多工咩？你唔用其實佢會freeze，如果真多工你唔kill就真係食電啦

我係成日用完app唔kill ge人
之前俾男朋友話
今日得知呢個真相終於大條道理教番佢

#8睇咗未
iOS墓碑機制咪即係假多工囉...

屌無（真）多工都係=屌假多工，同一樣嘢嚟

old news

用過an機真多工真係怕怕，an俠仲叫人續個apps試下邊啲唔食電先好用唔怪得啲人話用an機好似做工程師咁。

就係假多工d人都係要人手kill
如果唔夠ram iphone都會自動kill啦

銀行app 會 kill 囉

巴打好用心

呢樣野好似每年都會講一次咁

浩南巴打

已習慣

宜家開始戒緊 我宜家個個App都無kill 但有時反射動作都係kill左

on9 好得閒？下下都kill

hang機

Apple係寫明「You should force an app to close only if it’s unresponsive.」

明知冇用但都會手痕做

貼翻source，無論an定ios你都唔應該kill app

九巴app唔kill 漏電咁

死link

早排見到呢篇文，就試下唔kill app，好努力留咗兩個app喺後台，跟住每次開完新app順手兩下home kill app，kill咗睇到之前留低嗰兩個，先醒起頂又錯手

利申Se用家